\subsection{Grenzwerte}
    \begin{theorem}{Grenzwert}
        Der Grenzwert gibt den Wert der Funktion an Randpunkten wieder. Den Grenzwert muss man eigentlich immer von beiden Seiten ($x_0^+$ und $x_0^-$) darstellen. Falls beide einseitigen Grenzwerte den gleichen Wert haben, existiert der Beidseitige (keine Sprungstelle).
    \end{theorem}

    \subsubsection{Rechenregeln}
        Die folgenden Rechenregeln gelten nur, falls die Grenzwerte existieren!
        \begin{iequation}[align*]
            &\lim_{x \to x_0}(c*f(x)) = c * \lim_{x \to x_0} f(x) \quad (c = const.) \\
            & \noindent\rule{6cm}{0.4pt} \\
            &\lim_{x \to x_0}(f(x) \pm g(x)) = \lim_{x \to x_0} f(x) \pm \lim_{x \to x_0} g(x) \\
            & \noindent\rule{6cm}{0.4pt} \\
            &\lim_{x \to x_0} (f(x) * g(x)) = \lim_{x \to x_0} f(x) * \lim_{x \to x_0} g(x) \\
            & \noindent\rule{6cm}{0.4pt} \\
            &\lim_{x \to x_0} \frac{f(x)}{g(x)} = \frac{\lim_{x \to x_0} f(x)}{\lim_{x \to x_0} g(x)} \quad (\lim_{x \to x_0} g(x) \neq 0)
        \end{iequation}

    \subsubsection{L'Hospital}
        \begin{iequation}[align*]
            \lim_{x \to x_0} \frac{f(x)}{g(x)} = \lim_{x \to x_0} \frac{f'(x)}{g'(x)} = \dots = \lim_{x \to x_0} \frac{f^{(n)}(x)}{g^{(n)}(x)}
        \end{iequation}

    \subsubsection{exp-log Methode}
        Die exp-log Methode kann man eigentlich in 3 Schritten zusammenfassen:
        \begin{enumerate}
            \item Alles in den Exponenten
            \item Im Exponenten den Grenzwert berechnen
            \item Grenzwert mit Basis verrechnen
        \end{enumerate}
        \begin{iequation}
            \lim_{x \to x_0} g(x)^{h(x)} = e^{\lim_{x \to x_0} h(x) * ln(g(x))}            
        \end{iequation}

    \subsubsection{Rezept}
        \begin{enumerate}
            \item $x_0$ in die Funktion einsetzen (Verhalten?)
            \item Rechenregeln anwenden
            \item Durch die grösste/kleinste Potenz des Zählers/Nenners teilen
            \item L'Hospitalsche Regel
            \item Zähler/Nenner faktorisieren und/oder gleichnamig machen
            \item Beträge vereinfachen
            \item Wurzelterme mit 3. binomischer Formel erweitern
            \item Verwendet Beschränktheit einer Funktion (z.B. trigonometrische Funktionen einfügen)
            \item Potenzreihe/Taylorreihe
            \item exp-log-Methode (x im Exponent)
            \item Substitution
        \end{enumerate}

\subsection{Stetigkeit}
    \begin{theorem}{Stetigkeit}
        Eine kleine Änderung des Arguments führt zu einer kleinen Änderung des Funktionswerts, sprich eine zusammenhängende Kurve (Zwischenwertsatz).
    \end{theorem}

    \subsubsection{Epsilon-Delta-Kriterium}
        Eine Funktion ist stetig im Punkt $x_0$, falls folgendes gilt:
        \begin{iequation}
            \forall \epsilon, \, \exists \delta > 0, \, \forall x \in \mathbb{R}: \, \left\lvert x-x_0 \right\rvert < \delta \Rightarrow \left\lvert f(x) - f(x_0) \right\rvert < \epsilon
        \end{iequation}
        \begin{figure}[H]
            \includegraphics[width=6cm]{Bilder/EpsilonDelta.jpg}
            \centering
        \end{figure}

    \subsubsection{Grenzwertkriterium}
        Um zu überprüfen ob die Funktion an $x_0$ stetig ist, kann man folgendes beweisen:
        \begin{iequation}
            \lim_{x \to x_0} f(x) = f(x_0)
        \end{iequation}
        Dies ist wahrscheinlich die einfachste Methode, sollte also bevorzugt werden!

    \subsubsection{Lipschitz-Stetig}
        Mit der Lipschitz Stetigkeit beschränkt man im Grunde die mögliche Steigung der Funktion.
        \begin{iequation}
            \left\lvert f(x) - f(x') \right\rvert \leq L \left\lvert x-x' \right\rvert
        \end{iequation}
        \begin{example}{Wurzelfunktion}
            Man kann sich die Lipschtitz Stetigkeit gut an der Wurzelfunktion vorstellen. Am Ursprung (also bei Null) ist die Wurzelfunktion nicht Lipschitz-Stetig, da dort eine Steigung von Unendlich existiert, danach ist sie jedoch Lipschitz-Stetig (die Funktion flacht ab).
        \end{example}

    \subsubsection{Zwischenwertsatz}
        \begin{theorem}{Zwischenwertsatz}
            Jede reelle Funktion f, die auf einem abgeschlossenen Intervall $[a,b]$ stetig ist, nimmt jeden Wert zwischen $f(a)$ und $f(b)$ an.
        \end{theorem}
        Ist eigentlich gleichbedeutend mit der Aussage, dass stetige Funktionen keine Lücken haben!

\subsection{Funktionenfolge}
    \begin{theorem}{Funktionenfolge}
        Folge von Funktionen
    \end{theorem}

    \subsubsection{Konvergenz}
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{Punktweise Konvergenz: }\\
            Die Funktionenfolge konvergiert für jeden Punkt einzeln $f(x) = \lim_{n \to \infty} f_n(x)$. Die Grenzfunktion muss nicht stetig sein.
            \item \textbf{Gleichmässige (uniforme) KonvergenZ: }\\
            Die maximalen Unterschiede zwischen $f(x)$ und $f_n(x)$ konvergieren zu null. Wenn die Funktionenfolge gleichmässig konvergiert, dann ist die Grenzfunktion stetig. Die Definition lautet:
            \begin{align*}
                \forall \varepsilon > 0, \, \exists N \in \mathbb{N}, \, \forall x \in I, \, (n \geq N \to \left\lvert f(x) - f_n(x) \right\rvert < \varepsilon)
            \end{align*}
            Man kann dies auch wie folgt zeigen:
            \begin{align*}
                \left\lvert f(x) - f_n(x) \right\rvert \leq b_n
            \end{align*}
        \end{enumerate}

\subsection{Funktionenreihe}
    \begin{theorem}{Funktionenreihe}
        Besteht aus mehreren Funktionenfolgen
    \end{theorem}
    \begin{iequation}
        \sum_{n=1}^\infty f_n(x)
    \end{iequation}